@inproceedings{Diagne:TALAf:2014,
    author = "Diagne, Abibatou",
    title = "De quelques probl\`emes de traduction des adjectifs relationnels du fran\c{c}ais vers le wolof : \'etude sur corpus de terminologie commerciale",
    booktitle = "Actes de TALAf 2014. TALAf 2014 : Traitement Automatique des Langues Africaines",
    month = "7",
    year = "2014",
    address = "Marseille, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "78-87",
    note = "",
    abstract = "La langue fran\c{c}aise, la langue de sp\'ecialit\'e plus sp\'ecialement, a souvent recours aux adjectifs  relationnels qui constituent des indices de sp\'ecialisation. Dans une analyse faite sur un corpus de 90 420 occurrences compil\'e \`a partir d'articles de journaux et de m\'emoire sp\'ecialis\'es dans le commerce, nous avons essay\'e de constituer un d\'ebut de corpus de collocations Nom\\_Adjectif (NN\\_ADJ), notamment les adjectifs relationnels. L'id\'ee de les traduire vers le wolof, une langue parl\'ee essentiellement au S\'en\'egal dans d'autres pays de sa sous-r\'egion, vient d'un int\'er\^et pour la traduction par simplification. Une m\'ethode pr\'econis\'ee pour traduire vers les langues dites africaines. Dans cette optique de recherche, la traduction des patrons syntaxiques NN\\_ADJ du fran\c{c}ais vers le wolof, permet une multitude de propositions aussi riches que vari\'ees pouvant poser probl\`eme dans le cadre du traitement automatique de cette langue.",
    keywords = "wolof, terminologie commerciale, adjectifs relationnels, corpus, traduction.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/ateliers/2014/TALAf/13.pdf"
}
